Que 1:	Retrieve the total number of rentals made in the sakilla database?
Ans:	SELECT 
        COUNT(rental_id) AS Total_rentals
    FROM
        rental;
Que 2:	Find the average rental duration(in days) of movies rented from the sakilla database?
Ans:    SELECT 
          DAY(AVG(length)) AS avg_rental_duration
      FROM
          film;
Que 3:  Display the first name and last name of the customer in uppercase?
Ans:	SELECT 
        UPPER(first_name), UPPER(last_name)
    FROM
        customer; 
Que 4:	Extract the month from the rental date and display it alongside the rental ID?
Ans:   	SELECT 
          rental_id, MONTH(rental_date) AS Month
      FROM
          rental;
    
Que 5:	Retrieve the count of rentals for each customer(display customer ID and count of rentals)?
Ans:  	SELECT 
          customer_id, COUNT(rental_id) AS count_of_rentals
      FROM
          rental
      GROUP BY customer_id;
    
que 6:	 Find the total revenue for each store?
Ans:     SELECT 
          s.store_id, SUM(p.amount) AS total_revenue
      FROM
          payment p
              JOIN
          staff st ON st.staff_id = p.staff_id
              JOIN
          store s ON s.store_id = st.store_id
      GROUP BY store_id;
    
qQe 7:	Display the title of the movies, customer's first name, and last name who rented it?
Ans:  	SELECT 
          f.title, c.first_name, c.last_name
      FROM
          customer c
              JOIN
          rental r ON r.customer_id = c.customer_id
              JOIN
          inventory i ON i.inventory_id = r.inventory_id
              JOIN
          film f ON f.film_id = i.film_id;
    
que 8: Retrieve the names of all actors who have appeared in the film "Gone with the Wind."?
Ans:   	SELECT 
          a.first_name, a.last_name
      FROM
          actor a
              JOIN
          film_actor fa ON fa.actor_id = a.actor_id
              JOIN
          film f ON f.film_id = fa.film_id
      WHERE
          f.description = 'Gone with the wind';
    
Que 1: Determine the total number of rentals for each category of movies?
Ans:     SELECT 
            fc.category_id, COUNT(f.film_id) AS Total_rentals
        FROM
            film f
                JOIN
            film_category fc ON fc.film_id = f.film_id
        GROUP BY category_id;

Que 2: Find the average rental rate of movies in each language?
Ans:     SELECT 
            l.name, AVG(f.rental_rate) AS average_rentalrate
        FROM
            film f
                JOIN
            language l ON l.language_id = f.language_id
        GROUP BY l.name;

#que 3: Retreive the customer names along with the total amount they've spent on rentals?  
Ans:      SELECT 
          c.customer_id,
          c.first_name,
          c.last_name,
          SUM(p.amount) AS Total_amount
      FROM
          customer c
              JOIN
          payment p ON p.customer_id = c.customer_id
              JOIN
          rental r ON r.rental_id = p.rental_id
      GROUP BY c.customer_id;
    
Que 4: List the title of movies rented by each customer in a particular city(e.g-LONDON)?
Ans:     SELECT 
            f.title
        FROM
            film f
                JOIN
            inventory i ON i.film_id = f.film_id
                JOIN
            rental r ON r.inventory_id = i.inventory_id
                JOIN
            customer c ON c.customer_id = r.customer_id
                JOIN
            address a ON a.address_id = c.address_id
                JOIN
            city ct ON ct.city_id = a.city_id
        WHERE
            ct.city = 'London'
        ORDER BY f.title;

Que 5: Display the top 5 rented movies along with the number of time they've been rented?  
Ans:      SELECT 
          f.title, COUNT(r.rental_id) AS Number_of_times_rented
      FROM
          film f
              JOIN
          inventory i ON i.film_id = f.film_id
              JOIN
          rental r ON r.inventory_id = i.inventory_id
      GROUP BY f.title
      ORDER BY Number_of_times_rented DESC
      LIMIT 5;

Que 6: Determine the customers who have rented movies from both stores (store ID 1 and store ID 2)?
Ans:   SELECT 
        c.first_name, c.last_name
    FROM
        customer c
            JOIN
        rental r ON r.customer_id = c.customer_id
            JOIN
        inventory i ON i.inventory_id = r.inventory_id
    WHERE
        i.store_id IN (1 , 2)
    GROUP BY c.first_name , c.last_name
    HAVING COUNT(DISTINCT i.store_id) = 2
	 
